過去5年有兩名警員被法庭質疑證供可信度受紀律處分

保安局表示，過去5年有兩名警員因被法庭質疑證供可信度，受紀律處分，包括發出輕微違紀行為報告以及受譴責，沒有警員因干犯 《刑事罪行條例》的「宣誓下作假證供」而被檢控。

公民黨議員譚文豪提出書面質詢，指有裁判官近日形容作供警員並非誠實可靠。保安局回覆表示，法庭可基於不同理由不接受控方證人的證供，例如未能在毫無合理疑點下信納證人證供，不一定代表證人不誠實可靠或解作虛假陳述。

保安局又指出，政府並無計劃設立資料庫，紀錄法庭認定為並非誠實可靠的警員。

另一邊廂不停迫害正當法官

表面功夫啫

我地做, 交比美國, 入李加超數

99.99%